---
title: "Обновление сервера"
description: "Обновление  сервера JustMC"
date: "2020-07-16T20:50:00.000"
size: "small"
thumbnail: "update_16_07_20.png"
tags:
  - Обновление
  # - Креатив
  # - Общее
  # - Туториал
  # - Документация
---
Привет! 

Спешим сообщить о долгожданном обновлении сервера и сайта. Более трех недель не было и намека на обновления, но это лишь потому что мы долго работали над оптимизацией сервера под совершенно новую версию Minecraft 1.16.1 и креатива в том числе. Благодаря кропотливой работе с архитектурой и инфраструктурой сервера, игрокам теперь будет доступно больше возможностей, а игра в целом станет более приятной. Вы можете убедиться в этом сами уже сейчас,  просто зайдя на сервер! 

*** 
После недавнего обновления дизайна сервера был сделан новый сайт, подходящий под стилистику **JustMC**. Он не 
только стал красивее, но и приобрел новый функционал. Особое внимание было уделено странице новостей и магазину. 

Наконец-то была **оптимизирована** загрузка мира с кодом, для этого пришлось полностью переделать алгоритм 
генерации мира и сохранения кода. Теперь игрокам не придется каждый раз ждать несколько секунд для того,
 чтобы изменить пару строк кода. 
Мы следим за ошибками, о которых нам сообщают на [GitLab](https://gitlab.com/justmc-community/justmc-project/-/issues), и стараемся своевременно их исправлять.
 В сегодняшнем обновлении были исправлены ложные срабатывания событий входа и выхода.

Кроме исправления ошибок креатива+, мы добавили еще и новый контент. Начиная от такой маленькой, но весьма полезной 
вещи, как отображение количества игроков в мире в меню онлайн-миров, и заканчивая добавлением новых блоков
 в режим кода. 
Теперь всем доступны блоки "Если игрок" и "Иначе", позволяющие делать комплексную игровую логику. Блок "Если игрок" 
позволяет делать проверку внутри другой проверки, это будет работать так же, как логическая конструкция "И". Условия блока 
"Если игрок" можно инвертировать "НЕ стрелой".

![](https://imgur.com/nuWwvTR.png)

![](https://imgur.com/ioiHLJu.png)

Постепенно мы обновляем локализацию. Было добавлено _более 300 строк_ с текстом "Событий игрока", а главное, что теперь вы можете увидеть на табличке, что за Событие уже было выбрано. 

Тем временем разработка JustMC продолжается, так что увидимся в будущих обновлениях. Играйте у нас: **play.justmc.ru**
